{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja n√§mm. Ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lemmik suupiste ahvidele!"},{"text":"Minu koor on p√§ikesepaiste v√§rv."},{"text":"Sa v√µid mind koorida ja s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Mind valmistatakse piimast ja sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga."},{"text":"Olen p√§rit piimast."},{"text":"Olen v√§ga k√ºlm ja magus."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lemmik suupiste j√§nkudele."},{"text":"Olen sama v√§rvi kui k√µrvits."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Sa v√µid mind hammustada v√µi minuga mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Olen tulet√µrjeautode v√§rv."},{"text":"Hoian arsti eemal."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen roheline ja kasvan viinapuul. Olen v√§ike ja armas.","hints":[{"text":"Mina olen rohu v√§rv."},{"text":"Kasvatan kobarates viinapuul."},{"text":"V√µin olla roheline v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikad","isCorrect":false},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen kollane ja kasvan munakivi peal. Sa v√µid mind suupisteks poputada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind mikrolaineahjus poputada."},{"text":"Kasvan vargil."},{"text":"Kanadele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Squash","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane, v√µin olla palju v√§rve, ja kasvada aias, ja sa viilutad mind, et panna salateid v√µi v√µileibu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab kasutada kastmete valmistamiseks."},{"text":"Olen tihti v√µileibadel."},{"text":"Lisan salatitele maitset."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse piimast. V√µin olla k√µva v√µi pehme. Inimesed s√∂√∂vad mind v√µileibadel v√µi pragudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hiirtele meeldib vahel mind s√º√ºa."},{"text":"Mind valmistatakse piimast."},{"text":"Mulle v√µib v√µileiva peale panna."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas. Mind v√µib s√º√ºa supis v√µi k√µrvalroana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kaunas."},{"text":"Mind v√µib supi sisse panna."},{"text":"Mina olen konna v√§rv."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. Mind v√µib viilutada ja r√∂stida. Inimesed kasutavad mind v√µileibade valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti v√µileibade valmistamiseks."},{"text":"‚Üë Sa v√µid mind r√∂strisse panna."},{"text":"Olen valmistatud teraviljast."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lehtk√∂√∂givili"},{"text":"Kasvan maapinna all ehk veidi k√µrgemal"},{"text":"J√§nesed armastavad mind mugida!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja tugev ning mul on lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on puust tehtud pakiruum"},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed"},{"text":"Ô∏è Oravad ronivad √ºle kogu minu."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan m√µnusalt. Mesilastele meeldib mulle mett teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet"},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Padi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen pikk ja roheline ja sa v√µid mind s√º√ºa. Kasvatan viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja mahlane"},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna"},{"text":"Mul on seemned sees."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravatele meeldib mind varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun s√ºgisel puu otsast"},{"text":"Ô∏è Oravad matavad mind talveks"},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Kleeps","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ike roheline taim, mis katab maad. Sa v√µid mul paljajalu k√µndida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tunnen end sinu jalge all pehmena"},{"text":"Sa m√§ngid minu peal m√§nge."},{"text":"Mul on vaja vett, et j√§√§da roheliseks."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Muda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen punane vili, mis kasvab viinapuul. Minust saab teha mahla v√µi kastet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pastakastmes"},{"text":"Ma olen puuvili, aga inimesed arvavad, et ma olen k√∂√∂givili!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrge kollaste tuumadega taim. Sa v√µid mind munakoorel s√º√ºa v√µi popkorni teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu tuumad kasvavad ridadena"},{"text":"Mind v√µib muuta namin√§kiks"},{"text":"Kasvan p√µllul pikaks."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad kroonlehed. Ma tulen paljudes v√§rvides ja m√µned arvavad, et ma olen romantiline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik!"},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Vajan palju p√§ikest ja vett."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev taim, mis v√µib elada v√§ga kaua. M√µned mu s√µrmused r√§√§givad, kui vana ma olen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"√ñ√∂kullidele meeldib minus elada."},{"text":"Minust saab valmistada m√∂√∂blit."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}